<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自学 on Baykier的鱼塘</title>
    <link>http://i90.xyz/tags/%E8%87%AA%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 自学 on Baykier的鱼塘</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://i90.xyz/tags/%E8%87%AA%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于自学能力</title>
      <link>http://i90.xyz/post/about_self_study/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://i90.xyz/post/about_self_study/</guid>
      <description>原文根据编程随想 整理
 拥有追随自己内心与直觉的勇气, 你的内心与直觉多少已经知道你真正想要成为什么样的人。 Have the courage to follow your heart and intuition. They somehow already know what you truly want to become. ——史蒂夫.乔布斯
 自学的重要性 因为大伙儿都明白，IT这行知识的更新速度巨快。有很多新玩意儿在你读书的时候还没有发明出来呢？退一步讲，即使某个新技术 在你上学的时候已经发明出来，你的计算机老师也未必会教你（或许他/她自己也不懂）。再退一步讲，即使你上学时的计算机 老师比较牛，会把当时新出来的某个技术教给你，但是你将来工作中需要用到的新技术未必就当年老师教给你那个&amp;hellip;&amp;hellip;
　上面啰嗦了一大堆，无非想说，你工作中终归会需要用到某个新技术是你以前没学过的。所以，自学能力是非常重要滴。 以此相对照的是：国内的大多数开发人员都比较缺乏自学能力（这个也跟国内的教育体制有关）。所以，对于立志成为优秀开发人 员你，需要先搞定自学能力这个东东。
自学的主动性 我把国内的开发人员按照自学的主动性不同，分为如下几类（你顺便想想自己属于哪一类）：
 抗拒自学者  　这类人不愿意自学（部分人是由于懒惰、另一些是由于抵触新事物）。当工作中要用到某项新技术而需要自学时， 他/她就找若干理由推诿。我估计这类人占的比例不多，万一你正好属于这种人，那还是趁早改行，别在这个行业浪费青春了 （因此也别再继续看这个帖子了）。
 被动自学者  这类人平时没事不会想到去自学新东西。只有当上司逼着他去学某某技术，他才勉为其难地去学。 我建议这类人也不用继续看这个系列的帖子了，找个凉快的地方呆着去吧。
 需求驱动型自学者  这类人自学的动机和方向是基于需求驱动。比如因为工作中要用到 XX框架、XX库、XX软件，然后就利用业余时间找资料去看。 如果你属于这类人，就得考虑考虑向第4类人转型。
 计划型自学者  这类人自学的动机和方向是基于自己的规划。【定期】看看自己的知识结构有什么缺陷、将来自己想朝什么方向发展、 最近哪个新东西将来会用得上 &amp;hellip;&amp;hellip;然后给自己定一个学习计划。 如果你属于这类人，恭喜你。
自学的常用招数 现在，咱们来聊聊和自学有关的几个【常用】招数。
 搜索引擎  由于使用搜索引擎是互联网时代的必备基本功，搜索引擎的重要性我就不多废话了（千万别跟我说你还不懂得用搜索引擎啊）。
 百科类网站  此处所说的“百科类”例如：中文维基百科、百度百科 &amp;hellip; 百科类网站，顾名思义，就是拿来当百科全书使的。当你听说某个时髦的新术语，但又不甚了解，这时候就可以用上百科类网站了。 各种专业术语一般都可以在百科类网站上查到比较具体的解释。不过百科类网站的功能也就仅限于此， 当你需要深入了解某个技术时，它是远远不够的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>